［轉載］愛錯人，比單身更可怕

不要去打擾一個心裡沒有你的人

你必須明白，要走的人你留不住，你也永遠無法叫醒一個裝睡的人。

如果想念你，他會和你聯繫；如果在乎你，他會真情流露，如果心裡有你，他即使不說，你也能感覺到。

如果這些都沒有發生，那麼他就不需要你勞你費心了，因為不愛你的人，你感動不了。

因為你必須要明白，一個經常不聯繫你的人，比你想象中更不愛你。

如果一個人移情別戀了，或者主動跟你分手了，在短時間內找到了新人，不是因為他（她）們真的那麼好，而是因為早已有了目標。所以才把你當舊鞋一樣甩掉或者毫不在乎。什麼不合適，什麼不想拖累，都是騙人的，無非就是喜新厭舊而已。真正相愛的人，有再多借口也不會移情別戀，更不會分手。真正的愛，因為永遠都是真正愛著的，而不是愛過。有緣就珍惜，無緣就放手，別累著自己。

其實，誰喜歡你，你能感覺到。你喜歡，他對你愛不愛，在不在意，你也能感覺到。有時候聰明如你，傻就傻在習慣欺騙自己。承諾了不該給的承諾，堅持了沒必要的堅持。愛情這件事，勉強不了，住不進你心裡的人，就放他走，你走不進的世界，就要學會提前掉頭。

茶涼了，就別再續了，再續也不是原來的味道了。

人走了，就別再留了，在留下，也不是原來的樣子了。

情沒有了，就別再回味了，再回味，也不是原來的心情了。

慢慢的都會走遠，漸漸地都會淡。

擁有時好好珍惜，離開了就默默祝福。

不合適的鞋子，就不要硬塞了，磨得是自己的腳。

打電話對方不接，就不要一次次重播了，珍惜你的人，會第一時間打過來。

搬走的餐廳，就不要大老遠去吃了，你的時間不能一直花在追隨的路上。

所有的人和事，自己問心無愧就好，不是你的，彆強求，反正離去的都是風景。

留下的才是人生。

人的感情就像牙齒，掉了就沒有了。

再裝也是假的 。

愛情，本就是寧缺毋濫的事，急不得。

有愛情，便全心對待，沒有愛情，也要一個人活得精彩。

離開遠比相遇更容易，因為相遇是幾億人中的一次緣分，而離開只是兩個人的結局。

把自己過得像公主，你才能吸引王子。

把自己過得像王后，你才能吸引國王。

把自己過得像保姆，你只能吸引來挑剔嫌棄你的人。

拚命的對一個人好，生怕做錯一點事，說錯一句話，可對方就是不喜歡你，這不是愛，是取悅。

分手了，或者對方移情別戀了，你覺得更愛對方了，好像沒有他，你活不下去了。

這不是愛情，這是不甘心。

當一個人不回你信息時，或者回復很慢時，別擔心他出了什麼事嗎，他只是在陪比你重要的人，或者在做比你重要的事。

其實愛情並不難，難的是相愛，愛對人，永遠比愛上一個人更重要，愛錯人，也遠比單身更可怕。

我們永遠不會像想象中的那麼幸福，我們也永遠也不會像想象中的那麼痛苦。

如果在生命中找到對的人，就彼此好好相愛，如果沒有，就好好愛自己。

我ex移情別戀，一個月唔夠就無縫接軌，佢而家做既野係同我一齊之前都無做過，例如用合照做wts icon

巴打，同你完全一樣

不過我果個岩岩入u就咁

我係其他po都見過你，我ex係同人玩手機食雞識咗班新朋友冷落我，新歡係wts grp入面，同我分手唔夠一個月同人一齊

Truth

同意

浪費時間 浪費心力

我浪費咗一年

我都係

一諗起佢就開返個post睇，佢移情別戀

在乎你的人，從未遠離；真心陪你的人，從不嫌棄

我們很容易因為一時的情緒波蕩起伏，而把自己變得患得患失，甚至忽視身邊的人事物。
但是你要知道，真正在乎你的人，從未遠離；
而真心陪你的人，從不嫌棄。

真心陪伴你的人，從來都不會嫌棄你，哪怕歲月帶走你青春的容顏、改變了你的習慣和脾氣，他也會一直守護在你的身邊，他愛著你的好、也愛著你的不好，他想要時刻都出現在你的人生故事裡。

他不會因為你做了讓他生氣的事而離開你，也不會因為你生病了而拋棄你，因為在乎你，從來都不會想著要離開你。

有些分手的理由，也許你覺得與你有關，或者你會覺得那就像他說的那樣，是你的脾氣不好、是你有點任性、是你做的事情不對，但你真的做得不夠好嗎？

你若是仔細回憶過去，你就會發現，其實自己一直是這個樣子、未曾發生過改變，如果真的有變化，那就是在某人心裡的位置發生了變化。

他不愛你，不是你哪裡真的不如從前，而是他對你喪失了過去的那種耐心和在乎。

一個人想要離開你，他才會輕易的把「分手」兩個字說出來，他不想再愛你，才會走得那麼絕情，才會忘記了曾經你也是這樣，但他曾經有很多的包容。

所以，對於這些人，你懺悔、你道歉、你愧疚都是多餘的，在別人的眼裡也根本就是一個笑話。

面對這些分手，你要做的是勇敢的放手，不要去挽留，永遠都要記得，愛你的人，不管發生什麼事都不捨得離開你。

如果你愛的人，總是讓你覺得沒有安全感、患得患失、疑神疑鬼，不要覺得是你自己的腦子有問題，也不是你太多愁善感愛想太多，而是他從來就沒有給你安全感、沒有給你踏實的愛、沒有給你你想要的關心。

那個總是說你想太多的人，往往都不是真的在乎你，畢竟在乎你的人，會把你的喜怒哀樂放在最首位。

親愛的，斷了線的風箏，追不上就不要再追了，它有它想去的遠方，你才會失去它；窗前的那朵花謝了就謝了，不要去傷心和難過，它有它的歸屬；不是真心想陪你的人，走了就走了，不要去挽留，想走的人，你是攔不住的你要相信，在乎你的人，總有辦法留在你的身邊，從未遠離過你。

不要去追一匹馬，
用追馬的時間種草，
待到春暖花開時，
就會有一批駿馬任你挑選；

不要去刻意巴結一個人，
用暫時沒有朋友的時間，
去提升自己的能力，
待到時機成熟時，
就會有一大批的朋友與你同行。

用人情做出來的朋友只是暫時的，
用人格吸引來的朋友才是長久的。
所以，
豐富自己
比取悅他人更有力量：

種下梧桐樹，
引得鳳凰來。
你若盛開，蝴蝶自來！
你若精彩，天自安排！

一諗番佢 就要開出黎睇

多謝樓主

多謝樓主
不過知易行難

勸世po 如果早兩個月睇到就好

我25歲先初戀拍得一年，經驗唔夠，同時我ex咁快搵到第二個都唔係好愛我姐，人地日日sweet wts談情，我地都唔可以輸，做男人頹夠就要忍痛企起身繼續前進

屌你老母 連呢啲飛機文都有人正皮

我都係分咗手先睇到呢d文章

打下飛機好過去死纏爛打

好彩睇到

好文

啲文講得好岩 掛住你嘅就點都會搵你 唔掛住你嘅點等都唔會返黎

我就係咁俾人戴帽

其實我到宜家都唔知佢係咪有第二個 佢嗰陣淨係用左好多藉口話唔夾唔想一齊 我心諗：咁你又肯跟我同班frd一齊去長洲過夜 ？即係一早唔當我係男朋友但又要喺人面前扮一齊

我覺得係先兆，巴打慢慢睇淡啦，早d抽身，好過我突然分手，喊到我死

早一排因為呢單野搞到好大獲

幾大獲啊

唔夾都係籍口，唉，好多人同你一樣

樓主 想問下你當初點樣令自己可以快啲放低？

其實仲未放低，好想佢返黎，但唔知自己可以做d咩

可以啊

人總是盲目，為了追求自己所喜，而無視了、放棄了身旁的人。長久以來的相識到最後換來一生的悲傷，如果可以選擇，我相信人寧願選擇後悔，可是人就是犯賤，經過一次、二次、三次的傷害還追尋朋友、情人。

沒有什麼事比孤單可怕，在社會人是群體的動物，但人是一種求利的、會為所喜放棄一直為自己付出的人，即使朋友還是情人，只要遇上新合適人選便會把原有的掉去

真係好勸世 但我5年幾了 仲勁過毒癮 點甩

同老婆分居緊什至準備離婚見到個post

因咩事？我都識一個巴打同你一樣

不適合的兩人在一起很是折磨對方，放手其實並非失去了，而是放下了豁達了。一念放下，萬般自在。有一天，你會明白，很多事情，它並不是你想象中那麼好，也不是你想象中那麼壞。我看到一句話，不能給我的，請完整給她。多麼可笑，我的不湊巧，變成你們的剛好。緣分說的是不管那個人在哪裡，到了時間那個人一定會和你相遇，不遲不早。一句順其自然，裡面包含了我多少絕望和不甘心，如果你懂。

為什麼越對一個人好，那個人就越不懂得珍惜。時間，讓深的東西越來越深，讓淺的東西越來越淺。看的淡一點，傷的就會少一點，時間過了，愛情淡了，也就散了。別等不該等的人，別傷不該傷的心。我們真的要過了很久很久，才能夠明白，自己真正懷念的，到底是怎樣的人，怎樣的事。

據說，不管多麼深刻的傷痛，只需7年都會痊愈，因為7年的時光可以把我們全身的細胞都更換一遍，一個舊的都沒有，每過一天，那些想你的細胞便會死掉一些。所以，總有一天，會干干淨淨。何時何地，都要明白，活給自己看的，別把別人的評價看得太重，凡事只要於心無愧，就不必計較太多。

單身怕什麼呢？單身代表著你還有更多的機會，說明你還年輕，意味你還有足夠的時間去和朋友玩樂。人生不過百，20歲前歸父母管，30歲後歸家人管，單身的日子，最多不過十年，過一天就少一天，與其抱怨不如好好享受。愛情雖甜美，自由亦可貴。單身其實是你人生最後的狂歡。轉身，不是軟弱，更不是退讓，是一種胸懷和善良。

你知不知道，思念一個人的滋味， 就象欣賞一種殘酷的美， 然後用很小很小的聲音， 告訴自己堅強面對不要說這個世界上再也沒有好男人了，或許明天，你就會遇到愛你的那個男人，在你眼裡，他再壞也是好。

其實，分手之後沒必要記恨，更沒必要自暴自棄。愛情不屬於固定的兩個人，而是合適的兩個。

「有些人，一開始就註定要離開？」小和尚不捨小鳥傷癒要飛走，最終想明白一個道理

不捨得，還是要捨得，有些人註定不會陪我們走到最後。

我們的一生總是，離開一個地方再到另一個地方，一直這樣走下去，途中也在遇見一些人，然後離開一些人。我們好像一直在尋找最後的終點，很多的地方與人剛開始認為是一個終點，卻總是不盡人意的成為了一個驛站。

影片中一禪小和尚在門口發現了一隻受傷的小鳥，於是他把小鳥輕輕地捧起，放到桌上，師父看見徒弟這麼喜歡這隻鳥，便要他好好替小鳥療傷。

在小和尚日復一日的細心照顧下，小鳥恢復地很快，某天，他發現小鳥傷已痊癒，而且會飛了，急著把門關起來，不讓鳥兒往外飛，這一幕被師父看見，只見他向徒弟說：「那就讓牠去吧」，小和尚聽完馬上回：「不要，我可以照顧牠一輩子，我這麼喜歡牠」，同時也怕小鳥又受傷。

師父接著跟徒弟說：「可是你給不了牠外面精彩的天地啊」，在師父的勸說下，小和尚雖然捨不得，還是開門讓小鳥飛出去。

看見小鳥展翅高飛到別邊，讓小和尚心情相當沮喪，只見師父安慰他：「這世上有些人就如同這隻鳥，註定是屬於天空的，我們只是過客，因為他們註定飛的比我們高啊」，最後，小和尚似乎明白師父一番話的背後含意，也釋懷地說：「如果小鳥有一天飛不動了，想找個地方落腳，我還是願意照顧牠一輩子」。

昨日的遇見可能是明日離別的鋪墊，今日的低谷可能是明日高峰反彈，人生不過是一場匆匆過客，我們所擁有的東西，不見得就是我們的；我們失去的東西，不見得就離我們而去。人生有了悲歡離合，有了起起伏伏，才有了生命的趣味和色彩！

「沒有過不去的事情，只有過不去的心情。」

沉浸或是不敢面對事情所帶給你的傷痛，假如你不夠快樂，也不要把眉頭深鎖，人生本來短暫，為什麼還要栽培苦澀？

在歲月的長河裡，我們會有些想忘記的事，最初的最初，還是覺得似針似刺的疼痛。

但突然有一天你會發現，時間會幫助你遺忘更多，也會淡化很多不想言語的傷痛。

我們在人生的路上徘徊彷徨，最終也會消失在時間裡，縱使再多的傷痛，也無法改變時間所帶來的衝擊，而那時候，才發現，自己也只是滄海一粟，更何況你的悲傷與傷痛。

時間是最好的良藥，隨著時間的推移，一切都不再如最初那麼刻骨銘心。

調整好心態，生命短暫，青春有限，你不會有太多的時間去等待去追憶去痛苦，平常心面對一切，你將會有更多的精力面對未來！

忘記是更為深刻的記憶。所以，不要刻意的去忘記，每個人都有自己的路程。

路程中會出現各種各樣的過客，每段感情每段經歷每個人都是生命留下的印記，不論回憶是美好的還是痛苦的，都是已經發生的，學會感謝生命中每個曾經相遇或離別的人。

別害怕，沒有什麼是過不去的，時間會帶你度過一切，漸漸緩解所有傷痛。

傷痛可能無法完全不見，但是心情會舒服些。
就坦然面對吧，不要逃避、不要害怕，自然萬物是這樣，你也可以的！

當你攢夠了勇氣回首來時路，終於可以笑著面對曾經撕心裂肺的過往。

你會發現，所有的傷痛，不過是那天邊的一縷風或一片雲，淡淡地掠過心上。

如果有緣，錯過了還會重逢；如果無緣，遇到了也會離開
1、人生遇到那麼多人，為什麼獨愛一個？其實，這就是註定，你躲不掉，逃不開。愛你的人，追到天涯海角，也會和你相遇。

2、有的人，你等了一輩子，但是等不來。不是不愛，而是被生活的無奈糾纏，脫不開身。真正有緣的人，不是等來的，是冥冥之中註定和你相遇，然後相愛、相知、相守。

3、有的人，你看一眼，就一輩子不忘記；有的人，你天天看著，但總是想不起他的名字。還有的人，錯過了，以為今生再也見不到了，但後來重逢了。有的人，以為今生會相愛一生，但後來還是走散了。

4、我知道你一定會來，所以我等你，一直等你，哪怕最大的風雨，也不能阻擋我。我知道留不住你，所以我鬆手了，寧願心痛著，也不留你。幸福靠一點一點珍惜，但也要緣分。無緣的人，你珍惜，又有什麼用。

5、因為還有明天，所以你不能在今天用盡全部力量，留下一些力量，創造明天的幸福。因為昨天永遠回不去，所以你別惦記昨天的事情，如果不能忘記，那就學會放下。

6、我們曾愛過，但現在不愛了，也不能傷害。愛是緣分，就是分開了，也要感謝，畢竟曾經溫暖過，陪伴了好長一段時光，已經足夠了。分手了，我也許會痛苦很久，但總有一天會走出來。分手了，其實是給真愛你的人騰出位置，給愛留下一個未來的空間。

7、對於愛情，不僅僅是學會珍惜，還要懂得珍藏。把愛而不得的人，把有緣無分的人，珍藏在心底，其實是另一種天長地久。因為珍藏的愛情，會和生命同在。

8、一個人愛上一座城，是因為城裡有真愛的人。一個人喜歡一段路，是因為和愛的人一起牽手走過。一個人心中最美的風景，不是風光無限好，是遇見她的一瞬間，驚豔了時光。

9、分開，也是幸福，因為有思念。愛是一種期待，即便思念的時候，會流淚，但淚水也是甜蜜的。流淚的時候，心甘情願。

10、走散的人，你越是要忘記，越是忘不掉。每一次強迫忘記的時候，其實是認真在回憶。唯有，順其自然，轉移視線，看看遠方的風景，身邊的一切，才慢慢變淡。

11、手裡的傘，風停雨住了，還不肯收，因為傘下有愛的人一起躲雨；花瓶裡的花，枯萎了，但不捨得丟棄，因為那是最愛的人送的；太陽落山了，你卻還不離去，因為陪你看夕陽的人，一直都在身邊。所以說，愛是一種心情，和時間無關，和景色無關。

12、總有一個人，不遠千裡，為尋你而來。也許，那個人早到一步，或者晚到一步，但都沒有關系，畢竟深深愛著，哪怕沒有人祝福，也要在一起。一輩子，總要為愛活一次，否則就真的白活了。

睇到呢篇文嘅時機啱啱好
多謝樓主

你會唔會愛一個毒撚？

明知自己豬閪就照多啲鏡

呢篇文好岩我，多謝樓主！
我曾經愛上了一個不愛自己既人，總係會嫌棄我好多缺點，而我對佢既缺點都擺係心入面，唔會沖口而出。
諗番起曾經為左配合佢，好卑微，日日等佢message電話，最後佢提出分手了，我傷心了很久，雖然我依家仲未完全好番，仲未放底哂，但係我相信一天會比一天好，如果我地仲有緣，我地之後會再有機會一齊。

我同你一樣，我包容佢，但佢就移情別戀。我都好心痛，明明自己無做錯野都被分手

Diu 中到豬